#: pikaur/alpm.py:46
#, fuzzy
msgid "Cannot initialize ALPM"
msgstr "无法初始化 ALPM"

#: pikaur/argparse_extras.py:81
#, python-format
msgid "not allowed with argument %s"
msgstr "不允许使用参数 %s"

#: pikaur/argparse_extras.py:135 pikaur/argparse_extras.py:174
#, python-format
msgid "ignored explicit argument %r"
msgstr "忽略明确的参数 %r"

#: pikaur/argparse_extras.py:279
#, python-format
msgid "the following arguments are required: %s"
msgstr "需要下列参数: %s"

#: pikaur/argparse_extras.py:294
#, python-format
msgid "one of the arguments %s is required"
msgstr "需要下列参数之一 %s "

#: pikaur/args.py:82 pikaur/pikaprint.py:231
msgid "error:"
msgstr "错误:"

#: pikaur/args.py:133
msgid "use pacman-cli-based fallback alpm database reader"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:144
msgid "query packages from AUR only"
msgstr "只从 AUR 查找软件包"

#: pikaur/args.py:151
msgid "don't remove build dir after the build"
msgstr "完成构建后不删除构建目录"

#: pikaur/args.py:155
#, fuzzy
msgid "don't remove build dependencies between and after the builds"
msgstr "完成构建后不删除构建目录"

#: pikaur/args.py:158 pikaur/args.py:208
msgid "query packages from repository only"
msgstr "只从软件仓库查找软件包"

#: pikaur/args.py:162
msgid "don't prompt to edit PKGBUILDs and other build files"
msgstr "不提示修改 PKGBUILD 以及其它的 build files"

#: pikaur/args.py:166
msgid "prompt to edit PKGBUILDs and other build files"
msgstr "提示编辑 PKGBUILD 和其它相关文件"

#: pikaur/args.py:170
msgid "always rebuild AUR packages"
msgstr "始终重新构建 AUR 包"

#: pikaur/args.py:174
msgid "skip failed builds"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:178
msgid "always isolate with systemd dynamic users"
msgstr "始终与 systemd 动态用户隔离"

#: pikaur/args.py:182
msgid "hide build log"
msgstr "隐藏构建日志"

#: pikaur/args.py:186
msgid "don't pull already cloned PKGBUILD"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:193
msgid "search only in package names"
msgstr "只搜索包名"

#: pikaur/args.py:197
msgid "don't prompt to show the build files diff"
msgstr "不提示显示 build files 的 diff"

#: pikaur/args.py:201
msgid "ignore AUR packages' updates which marked 'outofdate'"
msgstr "忽略标记为 'outofdate' 的 AUR 软件包的更新"

#: pikaur/args.py:215
msgid "download also AUR dependencies"
msgstr "下载 AUR 中的依赖"

#: pikaur/args.py:222
msgid "install built package"
msgstr "安装已构建的包"

#: pikaur/args.py:230
msgid "visualize package dependency tree"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:234
msgid "less verbose output"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:241
msgid "print spawned by pikaur subshell commands"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:245
msgid "show only debug messages specific to pikaur"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:283
msgid "alternative home directory location"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:288
msgid "alternative package cache directory location"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:293
msgid "alternative configuration file directory location"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:298
msgid "alternative database directory location"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:303
msgid "preserve environment variables (comma-separated)"
msgstr "保留环境变量 (逗号隔开)"

#: pikaur/args.py:308
#, fuzzy
msgid "override path to pacman executable"
msgstr "覆盖 makepkg 可执行程序的路径"

#: pikaur/args.py:316
#, fuzzy
msgid "override path to pacman-conf executable"
msgstr "覆盖 makepkg 可执行程序的路径"

#: pikaur/args.py:328
msgid "cli args to pass to makepkg"
msgstr "传递给 makepkg 的命令行参数"

#: pikaur/args.py:333
msgid "path to custom makepkg config"
msgstr "自定义 makepkg 配置文件的路径"

#: pikaur/args.py:338
msgid "override path to makepkg executable"
msgstr "覆盖 makepkg 可执行程序的路径"

#: pikaur/args.py:343
#, fuzzy
msgid "path to custom pikaur config"
msgstr "自定义 pikaur 配置文件的路径"

#: pikaur/args.py:348
msgid "set GnuPG home directory used when validating package sources"
msgstr "设置验证软件包源时使用的 GnuPG 主目录"

#: pikaur/args.py:361
msgid "path where to clone PKGBUILDs"
msgstr "自定义 PKGBUILDs 的下载路径"

#: pikaur/args.py:377
msgid "how many git-clones/pulls to do from AUR"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:381
msgid "user ID to run makepkg if pikaur started from root"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:389
msgid "dependency tree level"
msgstr ""

#: pikaur/args.py:434
msgid "always sysupgrade '-git', '-svn' and other dev packages"
msgstr "始终全面更新 '-git', '-svn' 和其他 dev 包"

#: pikaur/args.py:600
msgid "WARNING, unknown args: {}"
msgstr "警告, 未知参数: {}"

#: pikaur/args.py:795
#, fuzzy
msgid "options {} can't be used together."
msgstr ":: 错误: 选项 {} 不能一起使用."

#: pikaur/args.py:803
#, fuzzy
msgid "option {} can't be used without {}."
msgid_plural "options {} can't be used without {}."
msgstr[0] ":: 错误: 选项 {} 不能脱离 {} 使用."
msgstr[1] ":: 错误: 选项 {} 不能脱离 {} 使用."

#: pikaur/aur_deps.py:364
#, python-brace-format
msgid "Can't resolve dependencies for AUR package '{pkg}':"
msgstr "无法解决 AUR 软件包 '{pkg}' 的依赖关系:"

#: pikaur/build.py:102
#, python-brace-format
msgid "Can't create destination directory '{to_path}'."
msgstr "无法创建目标目录 '{to_path}'."

#: pikaur/build.py:127
#, python-brace-format
msgid "Can't copy '{from_path}' to '{to_path}'."
msgstr "无法复制 '{from_path}' 到 '{to_path}'."

#: pikaur/build.py:190
msgid "Can't get package name from PKGBUILD"
msgstr "无法从 PKGBUILD 中获取包名"

#: pikaur/build.py:201 pikaur/print_department.py:711 pikaur/srcinfo.py:57
#, python-brace-format
msgid "Either `{prop1}` or `{prop2}` should be set"
msgstr "必须设置 `{prop1}` 或 `{prop2}`"

#: pikaur/build.py:331
msgid "Downloading the latest sources for a devel package {}"
msgid_plural "Downloading the latest sources for devel packages {}"
msgstr[0] "下载devel包 {} 的最新源码"
msgstr[1] "下载devel包 {} 的最新源码"

#: pikaur/build.py:349
msgid "failed to retrieve latest dev sources:"
msgstr "获取最新的 dev 源码失败:"

#: pikaur/build.py:356 pikaur/build.py:379 pikaur/build.py:879
#: pikaur/build.py:910 pikaur/install_cli.py:344 pikaur/install_cli.py:352
#: pikaur/install_cli.py:370 pikaur/install_cli.py:375
#: pikaur/install_cli.py:772 pikaur/install_cli.py:787
msgid "s"
msgstr "s"

#: pikaur/build.py:358 pikaur/build.py:380 pikaur/build.py:407
#: pikaur/build.py:881 pikaur/build.py:911 pikaur/build.py:948
#: pikaur/install_cli.py:344 pikaur/install_cli.py:370
#: pikaur/install_cli.py:752 pikaur/install_cli.py:772
#: pikaur/install_cli.py:792
msgid "a"
msgstr "a"

#: pikaur/build.py:362 pikaur/build.py:885 pikaur/install_cli.py:757
msgid "Try recovering?"
msgstr "尝试恢复?"

#: pikaur/build.py:364
#, fuzzy
msgid "[R] retry clone"
msgstr "[R] 重新构建"

#: pikaur/build.py:365 pikaur/build.py:893
msgid "[d] delete build dir and try again"
msgstr "[d] 删除构建目录并重试"

#: pikaur/build.py:366 pikaur/build.py:894 pikaur/install_cli.py:333
#: pikaur/install_cli.py:360
msgid "[e] edit PKGBUILD"
msgstr "[e] 编辑 PKGBUILD"

#: pikaur/build.py:367
#, fuzzy
msgid "[i] ignore the error"
msgstr "[i] 忽略构架"

#: pikaur/build.py:369 pikaur/build.py:896
msgid "[s] skip building this package"
msgstr "[s] 跳过此软件包的构建"

#: pikaur/build.py:370 pikaur/build.py:897
msgid "[a] abort building all the packages"
msgstr "[a] 取消构建所有软件包"

#: pikaur/build.py:375 pikaur/build.py:384 pikaur/build.py:902
#: pikaur/build.py:915 pikaur/install_cli.py:580 pikaur/install_cli.py:605
#: pikaur/install_cli.py:619 pikaur/install_cli.py:771
#: pikaur/install_cli.py:785
msgid "r"
msgstr "r"

#: pikaur/build.py:376 pikaur/build.py:387 pikaur/build.py:908
#: pikaur/build.py:932 pikaur/install_cli.py:770 pikaur/install_cli.py:776
msgid "d"
msgstr "d"

#: pikaur/build.py:377 pikaur/build.py:391 pikaur/build.py:909
#: pikaur/build.py:935 pikaur/install_cli.py:344 pikaur/install_cli.py:346
#: pikaur/install_cli.py:370 pikaur/install_cli.py:372
msgid "e"
msgstr ""

#: pikaur/build.py:378 pikaur/build.py:405 pikaur/build.py:907
#: pikaur/build.py:929
msgid "i"
msgstr "i"

#: pikaur/build.py:513
msgid "Installing already built dependencies for {}"
msgstr "为 {} 安装已构建的依赖"

#: pikaur/build.py:597
#, python-brace-format
msgid ""
"Package {pkg} is already built. Pass '--rebuild' flag to force the build."
msgid_plural ""
"Packages {pkg} are already built. Pass '--rebuild' flag to force the build."
msgstr[0] "包 {pkg} 已被构建. 使用 '--rebuild' 来强制构建."
msgstr[1] "包 {pkg} 已被构建. 使用 '--rebuild' 来强制构建."

#: pikaur/build.py:672
msgid "Installing repository dependencies for {}"
msgstr "为 {} 安装软件仓库中的依赖"

#: pikaur/build.py:738
msgid "Failed to remove installed dependencies, packages inconsistency: {}"
msgstr "移除已安装的依赖包失败, 软件包矛盾: {}"

#: pikaur/build.py:748
#, fuzzy
msgid "Removing already installed dependencies for {}"
msgstr "移除为 {} 安装的来自仓库的依赖"

#: pikaur/build.py:778
#, python-brace-format
msgid ""
"{name} can't be built on the current arch ({arch}). Supported: {suparch}"
msgstr "{name} 无法在当前构架 ({arch}) 上构建. 支持的构架: {suparch}"

#: pikaur/build.py:848
msgid "Starting the build"
msgstr "开始构建"

#: pikaur/build.py:870 pikaur/prompt.py:243
msgid "Command '{}' failed to execute."
msgstr "命令 '{}' 执行失败."

#: pikaur/build.py:887
msgid "[R] retry build"
msgstr "[R] 重新构建"

#: pikaur/build.py:888
msgid "[p] PGP check skip"
msgstr "[p] 跳过 PGP 检查"

#: pikaur/build.py:889
msgid "[c] checksums skip"
msgstr "[c] 跳过 checksum 检查"

#: pikaur/build.py:890 pikaur/install_cli.py:334
msgid "[f] skip 'check()' function of PKGBUILD"
msgstr "[f] 跳过 PKGBUILD 中的 'check()' 函数"

#: pikaur/build.py:891
msgid "[n] skip 'prepare()' function of PKGBUILD"
msgstr "[n] 跳过 PKGBUILD 中的 'prepare()' 函数"

#: pikaur/build.py:892
msgid "[i] ignore architecture"
msgstr "[i] 忽略构架"

#: pikaur/build.py:903 pikaur/build.py:917 pikaur/install_cli.py:782
msgid "p"
msgstr "p"

#: pikaur/build.py:904 pikaur/build.py:920 pikaur/install_cli.py:588
#: pikaur/install_cli.py:631 pikaur/install_cli.py:771
#: pikaur/install_cli.py:780
msgid "c"
msgstr "c"

#: pikaur/build.py:905 pikaur/build.py:923 pikaur/install_cli.py:344
#: pikaur/install_cli.py:349
msgid "f"
msgstr ""

#: pikaur/build.py:906 pikaur/build.py:926 pikaur/install_cli.py:579
#: pikaur/main.py:221 pikaur/prompt.py:50
msgid "n"
msgstr "n"

#: pikaur/config.py:618
#, python-brace-format
msgid "{key} is not '{typeof}'"
msgstr ""

#: pikaur/config.py:727 pikaur/config.py:754 pikaur/pikaprint.py:213
msgid "warning:"
msgstr "警告:"

#: pikaur/config.py:729
msgid "Migrating [{}]{}=\"{}\" config option to [{}]{}=\"{}\"..."
msgstr ""

#: pikaur/config.py:756
msgid "Migrating [{}]{}=\"{}\" config option to =\"{}\"..."
msgstr ""

#: pikaur/extras/dep_tree.py:150
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "{pkg} is not installed"
msgstr "将被安装的 AUR 软件包:"

#: pikaur/getpkgbuild_cli.py:51
#, python-brace-format
msgid "Package '{name}' going to be cloned into '{repo_path}'..."
msgstr ""

#: pikaur/help_cli.py:48
msgid "No response from Pacman"
msgstr "Pacman 没有响应"

#: pikaur/help_cli.py:53
msgid "Common pacman options:"
msgstr "常见 pacman 选项:"

#: pikaur/help_cli.py:61
msgid "pikaur-specific operations:"
msgstr "pikaur 的独立选项:"

#: pikaur/help_cli.py:62
#, fuzzy
msgid "pikaur {-P --pkgbuild}    [options] [file(s)]"
msgstr "pikaur {-P --pkgbuild}    [options] <file(s)>"

#: pikaur/help_cli.py:63
msgid "pikaur {-G --getpkgbuild} [options] <package(s)>"
msgstr "pikaur {-G --getpkgbuild} [options] <package(s)>"

#: pikaur/help_cli.py:64
#, fuzzy
msgid "pikaur {-X --extras}      [options] [package(s)]"
msgstr "pikaur {-P --pkgbuild}    [options] <file(s)>"

#: pikaur/help_cli.py:68
msgid "usage:  pikaur {-P --pkgbuild} [options] <file(s)>"
msgstr "用法:  pikaur {-P --pkgbuild} [options] <file(s)>"

#: pikaur/help_cli.py:70
msgid ""
"All common pacman options as when doing `pacman -U <pkg_file>`. See `pacman -"
"Uh`."
msgstr "执行 `pacman -U <pkg_file>` 时所有常见的选项. 参见 `pacman -Uh`."

#: pikaur/help_cli.py:75
msgid "usage:  pikaur {-G --getpkgbuild} [options] <package(s)>"
msgstr "用法:  pikaur {-G --getpkgbuild} [options] <package(s)>"

#: pikaur/help_cli.py:79
#, fuzzy
msgid "usage:  pikaur {-X --extras} [options] [package(s)]"
msgstr "pikaur {-P --pkgbuild}    [options] <file(s)>"

#: pikaur/help_cli.py:86
msgid "Pikaur-specific options:"
msgstr "Pikaur的独立选项:"

#: pikaur/i18n.py:33
msgid "Read damn arch-wiki before borking your computer:"
msgstr ""

#: pikaur/i18n.py:34
msgid "(Also, don't report any issues to pikaur, if ure seeing this message)"
msgstr ""

#: pikaur/info_cli.py:34
msgid "AUR Git URL"
msgstr "AUR Git 地址"

#: pikaur/info_cli.py:35
#, fuzzy
msgid "AUR Web URL"
msgstr "AUR Git 地址"

#. "aur_id": translate("id"),
#: pikaur/info_cli.py:37
msgid "Name"
msgstr "名称"

#. packagebaseid=translate(""),
#: pikaur/info_cli.py:39
#, fuzzy
msgid "Package Base"
msgstr "Packages目录"

#: pikaur/info_cli.py:40
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: pikaur/info_cli.py:41
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: pikaur/info_cli.py:42
msgid "URL"
msgstr ""

#: pikaur/info_cli.py:43
msgid "Keywords"
msgstr "关键字"

#: pikaur/info_cli.py:44
msgid "Licenses"
msgstr "软件许可"

#: pikaur/info_cli.py:45
msgid "Groups"
msgstr "组"

#: pikaur/info_cli.py:46
msgid "Provides"
msgstr "提供"

#: pikaur/info_cli.py:47
msgid "Depends On"
msgstr "依赖于"

#: pikaur/info_cli.py:48
msgid "Optional Deps"
msgstr "可选依赖"

#: pikaur/info_cli.py:49
msgid "Make Deps"
msgstr "生成依赖"

#: pikaur/info_cli.py:50
msgid "Check Deps"
msgstr "检查依赖"

#: pikaur/info_cli.py:51
msgid "Conflicts With"
msgstr "与它冲突"

#: pikaur/info_cli.py:52
msgid "Replaces"
msgstr "取代"

#: pikaur/info_cli.py:53
msgid "Submitter"
msgstr "提交者"

#: pikaur/info_cli.py:54
msgid "Maintainer"
msgstr "维护者"

#: pikaur/info_cli.py:55
msgid "Co-maintainers"
msgstr "共同维护者"

#: pikaur/info_cli.py:56
msgid "Votes"
msgstr "得票"

#: pikaur/info_cli.py:57
msgid "Popularity"
msgstr "受欢迎度"

#: pikaur/info_cli.py:58
msgid "First Submitted"
msgstr "首次提交"

#: pikaur/info_cli.py:59
msgid "Last Updated"
msgstr "最后更新"

#: pikaur/info_cli.py:60
#, fuzzy
msgid "Out-of-date"
msgstr "过期"

#: pikaur/info_cli.py:72 pikaur/info_cli.py:104
msgid "None"
msgstr "没有"

#: pikaur/install_cli.py:137
#, python-brace-format
msgid "{name} {version} {package_source} package is up to date - skipping"
msgstr "{name} {version} {package_source} 包是最新的 - 跳过"

#: pikaur/install_cli.py:148
#, fuzzy, python-brace-format
msgid ""
"{name} {version} local package is newer than in AUR ({aur_version}) - "
"skipping"
msgstr "{name} {version} {package_source} 包是最新的 - 跳过"

#: pikaur/install_cli.py:159
#, python-brace-format
msgid "Downgrading AUR package {name} {version} to {downgrade_version}"
msgstr ""

#: pikaur/install_cli.py:228
msgid "Starting full AUR upgrade..."
msgstr "进行全面 AUR 更新..."

#: pikaur/install_cli.py:324
msgid "PKGBUILD appears unchanged after editing"
msgstr "编辑后的 PKGBUILD 保持不变"

#. pragma: no cover
#: pikaur/install_cli.py:331 pikaur/install_cli.py:358
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Try recovering {pkg_name}?"
msgstr "尝试恢复?"

#: pikaur/install_cli.py:335 pikaur/install_cli.py:361
#: pikaur/install_cli.py:764
msgid "[s] skip this package"
msgstr "[s] 跳过此包"

#: pikaur/install_cli.py:336 pikaur/install_cli.py:362
#, fuzzy
msgid "[A] abort"
msgstr "[a] 取消"

#: pikaur/install_cli.py:409
msgid "Dependencies missing for {}"
msgstr "{} 缺失依赖"

#: pikaur/install_cli.py:419
msgid "Version mismatch:"
msgstr "版本不对应:"

#: pikaur/install_cli.py:421
#, python-brace-format
msgid ""
"{what} depends on: '{dep}'\n"
" found in '{location}': '{version}'"
msgstr ""
"{what} 依赖: '{dep}'\n"
" 在 '{location}' 处找到: '{version}'"

#: pikaur/install_cli.py:497
msgid "Nothing to do."
msgstr "无事可做."

#: pikaur/install_cli.py:561
msgid "Proceed with installation? [Y/n] "
msgstr "继续安装吗? [Y/n] "

#: pikaur/install_cli.py:563
msgid "[v]iew package details   [m]anually select packages"
msgstr "[v] 查看软件包细节   [m] 手动选择软件包"

#: pikaur/install_cli.py:564
msgid "[r] show if packages are required by already installed packages"
msgstr ""

#: pikaur/install_cli.py:579 pikaur/install_cli.py:625
msgid "m"
msgstr "m"

#: pikaur/install_cli.py:579 pikaur/install_cli.py:605
#: pikaur/install_cli.py:613
msgid "v"
msgstr "v"

#: pikaur/install_cli.py:579 pikaur/install_cli.py:601 pikaur/prompt.py:49
msgid "y"
msgstr "y"

#: pikaur/install_cli.py:583
msgid "[c]onfirm Arch NEWS as read"
msgstr ""

#: pikaur/install_cli.py:709
#, python-brace-format
msgid "New build deps found for {pkg} package: {deps}"
msgstr "{pkg} 软件包发现新的生成依赖: {deps}"

#: pikaur/install_cli.py:716
#, python-brace-format
msgid "Some build deps removed for {pkg} package: {deps}"
msgstr "{pkg} 软件包的一些生成依赖已移除: {deps}"

#: pikaur/install_cli.py:740
#, python-brace-format
msgid "Can't clone '{name}' in '{path}' from AUR:"
msgstr "无法在 '{path}' 处从 AUR 获取（clone） '{name}':"

#: pikaur/install_cli.py:742
#, python-brace-format
msgid "Can't pull '{name}' in '{path}' from AUR:"
msgstr "无法在 '{path}' 处从 AUR 拉取（pull） '{name}':"

#: pikaur/install_cli.py:758
msgid "[T] try again"
msgstr ""

#: pikaur/install_cli.py:759
msgid "[d] git diff"
msgstr ""

#: pikaur/install_cli.py:760
msgid "[c] git checkout -- '*'"
msgstr "[c] git checkout -- '*'"

#. translate("[c] git checkout -- '*' ; git clean -f -d -x"),
#: pikaur/install_cli.py:762
msgid "[r] remove dir and clone again"
msgstr "[r] 删除目录并重新 clone"

#: pikaur/install_cli.py:763
msgid "[p] git stash && ... && git stash pop"
msgstr ""

#: pikaur/install_cli.py:765
msgid "[a] abort"
msgstr "[a] 取消"

#: pikaur/install_cli.py:770
msgid "t"
msgstr ""

#: pikaur/install_cli.py:854
msgid "looking for conflicting AUR packages..."
msgstr "查找冲突的 AUR 包..."

#: pikaur/install_cli.py:869
#, python-brace-format
msgid "New packages '{new}' and '{other}' are in conflict."
msgstr "新的软件包 '{new}' 与 '{other}' 冲突."

#: pikaur/install_cli.py:876
#, python-brace-format
msgid "{new} and {installed} are in conflict. Remove {installed}?"
msgstr "{new} 与 {installed} 冲突. 移除 {installed}?"

#: pikaur/install_cli.py:895
#, python-brace-format
msgid "Skipping review of {file} for {name} package ({flag})"
msgstr "跳过对包 {name} 中 {file} 的审查 ({flag})"

#: pikaur/install_cli.py:903
#, python-brace-format
msgid "Do you want to {edit} {file} for {name} package?"
msgstr "您想要 {edit} 包 {name} 的 {file} 吗?"

#: pikaur/install_cli.py:904
msgid "edit"
msgstr "编辑"

#: pikaur/install_cli.py:996
#, python-brace-format
msgid "Not showing diff for {pkg} package ({reason})"
msgstr ""

#: pikaur/install_cli.py:1003 pikaur/install_cli.py:1067
msgid "already reviewed"
msgstr ""

#: pikaur/install_cli.py:1022
#, python-brace-format
msgid "Do you want to see build files {diff} for {name} package?"
msgstr "您想要查看包 {name} 的build files的 {diff} 吗?"

#: pikaur/install_cli.py:1024
msgid "diff"
msgstr "diff"

#: pikaur/install_cli.py:1062
msgid "installing for the first time"
msgstr "首次安装"

#: pikaur/install_cli.py:1105 pikaur/install_cli.py:1121
#, python-brace-format
msgid "Installation info changed (or new deps found) for {pkg} package"
msgstr "{pkg} 软件包的安装信息已更改 (或发现了新的依赖)"

#: pikaur/install_cli.py:1170
#, python-brace-format
msgid "Can't build '{name}'."
msgstr "无法构建 '{name}'."

#: pikaur/install_cli.py:1193
msgid "Dependency cycle detected between {}"
msgstr "检测到 {} 之间存在循环依赖"

#: pikaur/install_cli.py:1236
#, python-brace-format
msgid "Reverting {target} transaction..."
msgstr "还原 {target} 更改..."

#: pikaur/install_cli.py:1349
msgid "Failed to build following packages:"
msgstr "构建下列包失败:"

#: pikaur/install_info_fetcher.py:570
#, python-brace-format
msgid "{pkg_name} already added to the list"
msgstr "{pkg_name} 已在列表中"

#: pikaur/install_info_fetcher.py:595
msgid "Resolving AUR dependencies..."
msgstr "解析 AUR 依赖..."

#: pikaur/logging_extras.py:50
msgid "debug:"
msgstr ""

#. to avoid mixing together with pacman's debug messages:
#: pikaur/logging_extras.py:53
msgid "pikaur debug:"
msgstr ""

#: pikaur/main.py:203
msgid ""
"Please enter the number of the package(s) you want to install and press "
"[Enter] (default={}):"
msgstr "请输入您想安装的软件包的编号, 然后按 [Enter] 键(默认={}):"

#: pikaur/main.py:213
msgid "invalid value: {} is not between {} and {}"
msgstr "无效值: {} 不在 {} 和 {} 之间"

#: pikaur/main.py:223
msgid "invalid number: {}"
msgstr "无效数字: {}"

#: pikaur/main.py:266
msgid ""
"Either SystemD Dynamic Users must be enabled or User ID should be set if "
"running as root."
msgstr ""

#: pikaur/main.py:292
msgid "no package(s) specified"
msgstr ""

#: pikaur/main.py:389
#, python-brace-format
msgid "AUR repos dir has been moved from '{old}' to '{new}'."
msgstr "AUR 仓库目录已从 '{old}' 移动至 '{new}'."

#: pikaur/main.py:458
msgid "pikaur requires Python >= 3.7 to run."
msgstr "pikaur 需要运行于 Python >= 3.7."

#: pikaur/main.py:466
msgid "pikaur requires systemd >= 235 (dynamic users) to be run as root."
msgstr "pikaur 需要由 root 运行的 systemd >= 235 (dynamic users)."

# Chinese translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2018 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2018.
#
#: pikaur/main.py:479 pikaur/main.py:493
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-09-18 08:48+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2018-09-04 17:36+0800\n"
"Last-Translator: Amane <tobiichiamane@outlook.com>\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n > 1);\n"

#: pikaur/main.py:503
#, python-brace-format
msgid ""
"{privilege_escalation_tool} is not part of minimal Arch default setup, be "
"aware that you could run into potential problems."
msgstr ""

#: pikaur/news.py:68 pikaur/news.py:106
msgid "Could not fetch archlinux.org news"
msgstr "无法从 archlinux.org 获取新闻"

#: pikaur/news.py:80
msgid "There is news from archlinux.org!"
msgstr "archlinux.org 上有新的新闻!"

#: pikaur/news.py:134
msgid "Could not initialize {}"
msgstr "无法初始化 {}"

#: pikaur/news.py:139
msgid "The news feed could not be received or parsed."
msgstr "无法接收或解析新闻源。"

#: pikaur/news.py:181
msgid "Could not update {}"
msgstr "无法更新 {}"

#: pikaur/os_utils.py:70
#, python-brace-format
msgid "Error opening file: {file_path}"
msgstr ""

#: pikaur/os_utils.py:100
msgid "executable not found"
msgstr "未找到可执行文件"

#: pikaur/os_utils.py:118
#, python-brace-format
msgid "Can't change owner to {user_id}: {exc}"
msgstr ""

#: pikaur/pacman.py:304
msgid "Reading local package database..."
msgstr "读取本地包数据库..."

#: pikaur/pacman.py:363
msgid "Reading repository package databases..."
msgstr "读取软件包仓库数据库..."

#: pikaur/pacman.py:586
msgid "Dependencies can't be satisfied for the following packages:"
msgstr "以下软件包的依赖关系无法满足:"

#: pikaur/pacman.py:593
msgid "Because of:"
msgstr "因为:"

#: pikaur/pikspect.py:363
#, python-brace-format
msgid "`{var_name}` should be list."
msgstr ""

#: pikaur/pkg_cache_cli.py:19
msgid "Build directory"
msgstr "Build 目录"

#: pikaur/pkg_cache_cli.py:20
msgid "Packages directory"
msgstr "Packages目录"

#: pikaur/pkg_cache_cli.py:23
msgid "Do you want to remove all files?"
msgstr "您想要删除所有文件吗?"

#: pikaur/pkg_cache_cli.py:27
msgid "Directory is empty."
msgstr "目录为空."

#: pikaur/pkg_cache_cli.py:34
msgid "removing all files from cache..."
msgstr "从缓存中删除所有文件..."

#: pikaur/print_department.py:87
msgid "Following package cannot be found in repositories:"
msgid_plural "Following packages cannot be found in repositories:"
msgstr[0] "下列包无法在软件仓库中找到:"
msgstr[1] "下列包无法在软件仓库中找到:"

#: pikaur/print_department.py:93
msgid "Following package cannot be found in AUR:"
msgid_plural "Following packages cannot be found in AUR:"
msgstr[0] "下列包无法在 AUR 上找到:"
msgstr[1] "下列包无法在 AUR 上找到:"

#: pikaur/print_department.py:225
#, python-brace-format
msgid "for {pkg}"
msgstr ""

#: pikaur/print_department.py:239
msgid "as dep"
msgstr ""

#: pikaur/print_department.py:241
msgid "as opt dep"
msgstr ""

#: pikaur/print_department.py:244
msgid "explicit"
msgstr ""

#: pikaur/print_department.py:275
#, python-brace-format
msgid "{grp} group"
msgid_plural "{grp} groups"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: pikaur/print_department.py:299
msgid "({} days old)"
msgstr "({} 天之前)"

#: pikaur/print_department.py:305
msgid "orphaned"
msgstr ""

#: pikaur/print_department.py:318 pikaur/print_department.py:902
msgid "outofdate"
msgstr "过期"

#: pikaur/print_department.py:368
#, python-brace-format
msgid "required by {pkg}"
msgstr ""

#: pikaur/print_department.py:372
#, python-brace-format
msgid "optional for {pkg}"
msgstr ""

#: pikaur/print_department.py:503
msgid "WARNING about package installation:"
msgid_plural "WARNING about packages installation:"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: pikaur/print_department.py:520
msgid "Repository package suggested as a replacement:"
msgid_plural "Repository packages suggested as a replacement:"
msgstr[0] "建议作替代的仓库软件包:"
msgstr[1] "建议作替代的仓库软件包:"

#: pikaur/print_department.py:533
msgid "Third-party repository package suggested as a replacement:"
msgid_plural "Third-party repository packages suggested as a replacement:"
msgstr[0] "建议作替代的第三方仓库软件包:"
msgstr[1] "建议作替代的第三方仓库软件包:"

#: pikaur/print_department.py:548
msgid "Repository package will be installed:"
msgid_plural "Repository packages will be installed:"
msgstr[0] "将被安装的仓库软件包:"
msgstr[1] "将被安装的仓库软件包:"

#: pikaur/print_department.py:561
msgid "New dependency will be installed from repository:"
msgid_plural "New dependencies will be installed from repository:"
msgstr[0] "将从软件仓库安装新的依赖:"
msgstr[1] "将从软件仓库安装新的依赖:"

#: pikaur/print_department.py:576
msgid "Third-party repository package will be installed:"
msgid_plural "Third-party repository packages will be installed:"
msgstr[0] "将被安装的第三方仓库软件包:"
msgstr[1] "将被安装的第三方仓库软件包:"

#: pikaur/print_department.py:590
msgid "New dependency will be installed from third-party repository:"
msgid_plural "New dependencies will be installed from third-party repository:"
msgstr[0] "将从第三方软件仓库安装新的依赖:"
msgstr[1] "将从第三方软件仓库安装新的依赖:"

#: pikaur/print_department.py:605
msgid "AUR package will be installed:"
msgid_plural "AUR packages will be installed:"
msgstr[0] "将被安装的 AUR 软件包:"
msgstr[1] "将被安装的 AUR 软件包:"

#: pikaur/print_department.py:619
msgid "New dependency will be installed from AUR:"
msgid_plural "New dependencies will be installed from AUR:"
msgstr[0] "将从 AUR 安装新的依赖:"
msgstr[1] "将从 AUR 安装新的依赖:"

#: pikaur/print_department.py:636
msgid "Total Download Size:"
msgstr "总下载大小"

#: pikaur/print_department.py:639
msgid "Total Installed Size:"
msgstr "总安装大小"

#: pikaur/print_department.py:723
#, fuzzy
msgid "Ignoring package update {}"
msgstr "忽略包 {}"

#: pikaur/print_department.py:731
msgid "Ignoring package {}"
msgstr "忽略包 {}"

#: pikaur/print_department.py:756
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "{name} {version} AUR package marked as 'outofdate' - skipping"
msgstr "{name} {version} {package_source} 包是最新的 - 跳过"

#: pikaur/print_department.py:765
msgid "Stable versions of the following devel packages have newer versions:"
msgstr ""

#: pikaur/print_department.py:871
#, python-brace-format
msgid "[installed: {version}]"
msgstr "[已安装: {version}]"

#: pikaur/print_department.py:875
msgid "[installed]"
msgstr "[已安装]"

#: pikaur/prompt.py:196
msgid "Do you want to proceed?"
msgstr "您想要继续执行吗?"

#: pikaur/prompt.py:200
#, python-brace-format
msgid "[Y]es ({reason})"
msgstr ""

#: pikaur/prompt.py:249 pikaur/urllib_helper.py:43 pikaur/urllib_helper.py:73
msgid "Do you want to retry?"
msgstr "您想要重试吗?"

#: pikaur/prompt.py:290
msgid "no editor found. Try setting $VISUAL or $EDITOR."
msgstr "未找到编辑器. 尝试设置 $VISUAL 或 $EDITOR."

#: pikaur/prompt.py:292
msgid "Do you want to proceed without editing?"
msgstr "您想要不编辑而继续执行吗?"

#: pikaur/provider.py:42
#, python-brace-format
msgid "Choose a package provider for {dependency}:"
msgstr ""

#: pikaur/provider.py:67
#, fuzzy
msgid "[v]iew package details"
msgstr "[v] 查看软件包细节   [m] 手动选择软件包"

#: pikaur/provider.py:76
#, python-brace-format
msgid "Only numbers allowed, got '{character}' instead"
msgstr ""

#: pikaur/provider.py:82
msgid "Only one answer allowed"
msgstr ""

#: pikaur/provider.py:88
#, python-brace-format
msgid "There are only {num} options"
msgstr ""

#: pikaur/replacements.py:41
#, python-brace-format
msgid "'{packages}' package is available in the repo but can't be installed"
msgid_plural ""
"'{packages}' packages are available in the repo but can't be installed"
msgstr[0] "'{packages}' 在库中但无法被安装"
msgstr[1] "'{packages}' 在库中但无法被安装"

#: pikaur/search_cli.py:89
#, python-brace-format
msgid "AUR: Too many package results for '{query}'"
msgstr "AUR: '{query}' 的软件包结果过多"

#: pikaur/search_cli.py:96
#, python-brace-format
msgid "AUR: Query arg too small '{query}'"
msgstr ""

#: pikaur/search_cli.py:203
#, python-brace-format
msgid "Searching... [{bar}]"
msgstr "搜索中... [{bar}]"

#: pikaur/search_cli.py:223
msgid "AUR returned error:"
msgstr ""

#: pikaur/srcinfo.py:151
msgid "failed to generate .SRCINFO from {}:"
msgstr ""

#: pikaur/updates.py:131
msgid "Reading AUR package info..."
msgid_plural "Reading AUR packages info..."
msgstr[0] "读取 AUR 包信息..."
msgstr[1] "读取 AUR 包信息..."

#: pikaur/updates.py:235
msgid "(ignored in Pacman config)"
msgstr "(在 Pacman 配置中被忽略)"

#: pikaur/urllib_helper.py:46 pikaur/urllib_helper.py:77
msgid "Sleeping for {} seconds..."
msgstr "等待 {} 秒"

#: pikaur/urllib_helper.py:106
#, fuzzy
msgid "pikaur requires python-pysocks to use a socks5 proxy."
msgstr "pikaur 需要运行于 Python >= 3.7."

#, python-brace-format
#~ msgid "'{class_name}' does not have attribute '{key}' defined."
#~ msgstr "'{class_name}' 没有定义属性 '{key}'"

#, python-brace-format
#~ msgid "'{class_name}' does not have required attribute '{key}' set."
#~ msgstr "'{class_name}' 没有设置必填属性 '{key}'"

#~ msgid "[N]o (--noconfirm)"
#~ msgstr "[N]o (--noconfirm)"

#~ msgid "[Y]es (--noconfirm)"
#~ msgstr "[Y]es (--noconfirm)"

#, fuzzy
#~ msgid "[f] check() skip"
#~ msgstr "[c] 跳过 checksum 检查"

#, fuzzy, python-brace-format
#~ msgid "[f] skip {quote}check(){quote} function of PKGBUILD"
#~ msgstr "[f] 跳过 PKGBUILD 中的 'check()' 函数"

#~ msgid "for"
#~ msgstr "for"

#, fuzzy
#~ msgid "usage:  pikaur {-X --extras} [options]"
#~ msgstr "用法:  pikaur {-P --pkgbuild} [options] <file(s)>"

#~ msgid "{} does not exist on the filesystem."
#~ msgstr "{} 不存在."
